import SEO from '../components/seo'
import Diag from '../components/diagGlobal'
import Diag2 from '../components/diagContainer'

# Raison d'être

Faire passer à l’echelle les politiques et les acteurs qui agissent contre le réchauffement climatique et pour la justice sociale dans un processus d'accélération de transformation de territoire.

# Objectifs

**Interconnexions et Climat** est une campagne impulsée par Alternatiba qui poursuit trois objectifs :
* renforcer les réseaux des alternatives du territoire
* permettre à la société civile de coconstruire les politiques publiques liées au climat
* mesurer l'impact des politiques publiques liées au climat

# Les chantiers
Cette campagne est composée de trois chantiers qui correspondent aux trois objectifs :
* [Interconnexion des alternatives en pays nantais](./ian)
* [Ateliers citoyens](./ateliers-citoyens)
* [Baromètre](./barometre)

Ces chantiers sont complémentaires. Chaque objectif apporte de la valeur aux autres. Notre approche systémique implique que les différents axes se recoupent, à la fois dans leurs démarches et dans leurs objectifs finaux.

Plus de détails sur la [page dédiée au projet.](./Campagne)

# Ecosystème

Ces chantiers ont été initialisés dans deux collectifs :
* [Transiscope en pays nantais](https://nantes.alternatiba.eu/transiscope-pays-nantais/)
* [Livre blanc pour le climat](https://nantes.alternatiba.eu/actions-et-actus/livre-blanc-climat-nantes/)
Ces collectifs sont, eux-mêmes, composés de personnes morales et physiques détaillées dans le reste du site.

Les habitants, les alternatives et les élus qui le souhaitent sont invités à nous rejoindre pour co-construire ce projet.


<div style="background-color:greenyellow; padding:20px; margin:30px; display:flex; justify-content:center;border-radius: 20px;">
<a href="./7mai" style="color:black;">Évènements le 7 Mai : Jouons local, le Nantes de demain est déjà là !</a>
</div>
